物理治療升學一問

啱啱上年垃圾chem grad左之後做左唔夠一年野 (非三大)
一直想讀physio
翻正職之餘亦有番下診所拎下health-related profession 經驗
讀途中有上下啲fundamental 嘅ana 同physiology course
亦有去教下波做下義工希望同唔同年齡層嘅人溝通去瞭解佢地
但仲係覺得個目標好遙遠
咁落去如果想補master係咪應該連interview 機會都無
無health care 底 到底去讀啲咩報啲咩先至可以有大啲機會入倒
或者有無過來人話我知,如果出國讀有無機會讀倒2年嘅taught master

多謝肥絲指正

lm

做野途中*

rejupas

non jupas?

巴打你都係？

依啲 master 都幾難入
一係去英國，其求一間都認

但有無機會回流

試下去CU 讀個post grad /master in sport medicine潤飾下個CV先，再報Physio 囉，CU 個sport medicine 好似無乜限discipline，二嚟又可以睇下自己有無興趣

再唔係就等東華學院

咪話咗香港認囉

呢D 你梗係係香港讀左個拎到牌GE ，入左去做先慢慢諗master 啦

sor 我以為你話求其一間都收

Poly best six 收34 分

好癲

去外國讀脊醫

偽科學都讀?

香港有不少人有兩個牌 不知幾好搵

Chiropractic is not physio you idiot

Uk physio master唔係咁易入好多都會叫你去讀BSC physio 不過我自己覺得bachelor 好過master 起碼唔使兩年讀晒所有野 不過master確實快 有咩可以問我,小弟uk Physio

建議另一個option就idiot
你真天才

但係UK physio master 有幾難入呢?
相比之下香港physio master難入啲定uk physio mater 難啲?

唔好變嗌交po

master 有咩pre req
我啱啱ielts 出左成績
overall7.5 但writing6.5 係咪都要再考過
大約一年要幾錢

巴打咩background

樓上條On9 叻唔切衝出黎叫9人idiot

Uk, Australia MPT收生都唔易
IELTS全7或以上
不過佢地好睇你既interview 同埋你既volunteering hours.
其實香港都開chiropractic program 可以試下報
Rehab 方面chiropractor咪學得仲深入

傳聞下年就開，相對容易、用錢解決到既方法
Syllabus應該唔會差太遠

姐係除左全7 之外唔洗pre req ana neuro psycho 或者 physiology?
香港嘅program 係咩u 開 好似google 左下無咩發現

其本上全部pre-reg都要你讀過anatomy+physiology+ undergrad 2:1 for example:

不過postgrad 都睇relevant working experience + interview
香港而家得poly有pre-reg physio其他我就唔係好清楚.
仲有我琴晚發嬲先見到個post,對唔住巴打

唔建議去英國讀chiropractic 係因為好少NHs clinic + hospital 有chiropractor,姐係比較難搵placement .

無知一問
undergrad 2:1係咩
咁就咁睇我個cv 都幾難搏倒

即係你學士要有second up honor

ohoh
咁我差一堆經驗同ielts writing

樓主加油 我覺得可以試吓交application 先橫掂試吓冇壞 如果佢同你講話你都係唔夠experience你先再慢慢做啦 題外話 係外國讀physio英文一定要好,writing 唔好都唔大問題,最緊要speaking好, patient communication 好重要

啲英文speakinf 真係一時時
有時好流利 一時又1999到無輪
ielts 嗰日就19999999999到自己都唔知自己up 乜春
anyway 唔該哂你 我會比心機

真係咁辛苦讀physio為乜 出到黎又係辛苦工 成日搬搬抬抬 人工又低

有時想做未必一定要為錢嘅

而家好多新ward都有hoist, manual handling少好 唔會好辛苦 人工fresh grad Band 5 physio ~hkd 28xxx <算係咁啦

呢到幫到你

以我睇新聞所知，好似HK OpenU都想開

bachelor 好似無乜admission requirements 但要四年

係，合你玩，學費又要便宜
個牌全歐盟都用得

關唔關brexit 事

姐係會唔會難搵工或者歐盟國家因為brexit直情唔認

暫時未受影響

你想去英國撈?
除左英國，愛爾蘭都是英聯邦